玩命，Tesla L開自動駕駛之後瞓覺，飛到150km比警犬截停

開著車睡著了，竟還能以將近150公里的時速狂飆！加拿大日前發生一宗特別的超速案件，駕車的20歲青年開著特斯拉（Tesla）還把座椅放倒睡覺，結果自駕系統在警車追蹤時狂飆，警方以「危險駕駛」罪名起訴他，預計12月出庭。
亞伯塔省警方表示，事發於7月9日，接近波諾卡（Ponoka）的2號公路上，有駕駛人發現一輛特斯拉Model S在路上狂飆，卻看不見前座人影，於是報警，警車追上特斯拉之後打開警示燈，其他車輛依照慣例，自動往路邊減速停靠，讓警車先行，豈料特斯拉的自駕系統卻把清空的公路當做是警車開道，自動加速前進，警車雷達偵測到當時時速是150公里。
警員鳴警笛後，才看見特斯拉駕駛驚醒坐起身來，原來前座兩個人都把座椅放倒大睡特睡，任由特斯拉奔馳。
警員起初只開了超速的罰單，暫時扣駕照24小時以免他繼續疲勞駕駛，但經過調查後，改以更嚴重的「危險駕駛」起訴他。預定12月開庭。 當天執法的警員騰博（Darrin Turnbull）說，他當警察23年，竟然看到「無人車」超速，他也無言以對，「從未看過這種事，這絕對不是科技該應用的地方。」
加拿大從未發生自駕系統導致的車禍意外，但美國已發生好幾宗特斯拉自駕的車禍，去年12月29日在美國加州，一輛Model S高速闖紅燈撞上另一輛本田喜美（Civic），導致車上兩人喪生，同一天在印第安那州，另一輛特斯拉Model 3撞上停放路邊的消防車，導致特斯拉車上一名乘客死亡。（國際中心╱綜合外電報導）

Telsa 股票再升多D

香港響個咹都告危險駕駛，「法治」比美帝更完善

單手離駄都危險駕駛 佢仲要雙手

我反而想知點樣截停架車？